[搵食姐]大學性價比最低既科目

第5名:
Hotel Man
畢業就係為左將來去酒店做bell boy服侍大陸仔
去過外地旅行都知出國玩幾咁爽架啦
你諗下班酒店仔幾慘
佢就望住你玩 仲要返shift
PU B5 23分黎講
一個字: 伏

第4名:
Jer佬lism
紙媒已死
出黎做記者得9K
唔好同我講話咩可以考AO EO
屌, 求其8大GRAD都考得啦
使讀你
B5 29分黎講
一個字: OK伏

第3名
心理學
讀心神探上腦
間間院校都有得讀
代表D咩呀
三萬蚊過夜 係雞係公廁呀!!!!
想做CP? 請自行search下入讀CP master競爭有幾激烈
除非轉行做動物傳心啦
如果唔係都幾難呃到飯食
CU為例 B5 27分黎講
一個字: 幾伏下

第2名
BME 生物醫學工程
可能你會諗 PU B5收25分 好似都唔算伏呀
咁你就錯啦
呢科最伏之處除左收分之外
就係掛住生物同埋醫學呢兩個名
新年一答親戚讀咩個陣
一去叫medic....醫...就被誤會將來會做醫生搵大錢
但係現實人工連埋大東大輔助醫療狗都比唔上
4年後先發覺出黎係要做賣機仔/technician
一個字: 橙!

第1名!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
一定係非藥劑(pharm)莫屬
如果係香港讀書
要做藥劑師就必須係港大/中大修讀先符合資格係香港藥劑業及毒藥管理局註冊
但最大問題係香港冇醫藥分家
唔好諗將來會
香港醫生大哂
B5 30分黎講 絕對ON9
一個字: 好撚伏!!!!!!!!!!!!

完.

pharm 點止30 分

除左神科

有邊科唔伏？
香港出路太少

translation

Pharm夠神，咪又係伏

所有文+社科都係無出路可言啦

大約啦
2016 jupas份野CU median

吓真咩 cu pharm 唔係仲高分過medic 咩

教大
社工
英文

呢D OK

之前有個fd讀LLB 佢男朋友讀pharm
男朋友grad左搵唔到工
比LLB女飛左

仲有biomedical science

以前biomedical science
依家水鬼升城隍，變左正野

Hotel
讀嗰陣正，見d人瘋狂exchange去玩，唔洗點讀，好grade
出到黎好多人入航空業

Journal
唔一定做記者，可以做好多野
呢科好在有skills，可以做好多工
記者/傳媒/communication officer/marketing/production乜7都得
雖然起薪都
不過我覺得好過其他文科好多

Psycho
伏爆
一年ma=degree

英文真係文科黎講最ok
唔係其他人想像中咁乞食
英文好好容易入local/外國大firm做
或者做乜7都得

hku Journal D人幾有料既
見識過
只係覺得呢個分入去唔太值
讀LAW比較好

語文能力保證
最TOP 可以考SI
次之考AO EO
差極都可以接freelance

雖然CU BEST5 29
性價比OK啦

竟然無Chem ？

城大為例
CHEM 20分穩入 已反映出路
所以唔伏

點解

Food Safety 都冇?

12k 24~25分

不過讀 law 又唔一定可以做 lawer

Pure Science全部都係伏科

hotal man點止收23分

讀緊，諗住grad完去乞食

唔伏啦 收分低存在感低人工低

Geography

a&f?

其實出黎有咩撈

pharmacy前景咁差點解都會收咁高分？

Hotel man 世界第二

一係入食品廠做 QA/R&D
一係做食環拉啲執紙皮嘅婆婆

傳統神科 唔係咁易會down grade 加上個個細路都覺得自己grad係有工開果個

咁biomedical science?

樓上知啊知咩叫性價比低
用pure science 做例子知唔知醜
收分低就預左乞食架喇
唔似得 pharm 呢啲
收又收得高過人 但係又乞食

見到自己個科
準備乞食

入去睇

lm

人類學
記得之前AL要2條A先入到

點解成日都有post話邊科邊科伏
講到全部科都唔讀得咁

Social science 分就鬼死咁高

藥劑

樹大有枯枝 理大ATE

東大

唔好傻啦，讀完Hotel班人係唔會做翻Hotel咖

利申 Hotel FG 乞食

藥劑唔算乞食掛...之前唔係話唔夠人手咩

以前個個ue拎a拎b讀

Lm

其實有咩科係唔乞食？

醫

IT

竟然冇物流

Media點睇

呢個真
未見過做IT既FD搵唔到工....

其實Biomedical Engineering你要講poly u既話，top果7至8個係可以揀P&O義肢矯形師做既，入HA都係25k以上

咁當然你話係純bme好似cu咁咪叫伏囉 學你話齋technician

media 太虛
就算唔係大學讀media都可以入行
好難評價

呢個都唔關果科事
關間u事姐

咁做咩
飛雞？pr?

323313

public health

做緊啦
話廚房佬做d野有問題
人地答你一句咁唔出貨呀
你已經趴係到

伏得過Qfin/精算
Qfin讀完出黎揸巴士/做TA，幾有理想
精算讀完出黎做14k，唔係黑社會，係人工14k呀

一年9個

Cu 體育呢

試試入呢啲post都有呢啲comments
肯捱下讀nursing 咪唔伏

P&O呢行都縮得好緊要
食唔到人口老化條水

乞食冇ba份 ??

真呀 不過你預it人到30總會被炒姐 係炒完又會搵得返

醫/牙醫應該性價比最高

LLB
入唔到pcll=乞食
入到pcll=遲一年岀黎乞食

想讀社工
想問前途同錢途點
讀cityu/ bu分別大唔大？
thanks

竟然無最濕鳩既bba

Hotel man其實升職幾快，
性價比幾高
有同學22歲OU grad，28已經搵4皮幾，
仲未計年終花紅，
一年出最少15個月糧以上，經濟差都係咁
一開始無可避免要做最底嗰沉，
不過肯做就有得升，
但其實底層人工都唔差，
佢間酒店（五星）長工餐廳侍應新入職都一萬八，未計花紅
不過，OT就一定架啦
長期唔夠人

其實係咪唔知咩叫性價比高
醫/牙醫收咁高分
高人工係應份

讀完 準備乞食

竟然冇核能工程同電子工程
又難讀又多credits，畢業等於失業

其實係咪i大性價比最高

樓主點睇電子仔,一年唔知有無半成人入行

講夠了

入銀行做Compliance都撈到下既

aerospace engineering

電子唔熟

但記得有個朋友係讀電子
到宜家都撈得麻麻地....

香港根本冇咁多專業既行業,好多讀出黎聽乞食

係外國係好搵,但你有冇料令到人地請你幫你搞visa

做compliance同係銀行做business law其實駛唔駛pcll

讀bme, 諗住考政府

性價比最高一定有nursing
教院教畜同i大工程

Hku biomed grad左可以銜接獸醫/物理治療/mbbs

直頭神中之神 ,門檻低,又可以移民搵到食

性價比冇撚得輸

事實上最TOP個班真係搵到MT
中間個班比較危險
但肯捱既BIG4都叫搵到食
最頹既就去做ACO....

不過宜家商科愈收愈低
小伏啦

性能/回報vs價錢/付出=性價比
付出多 回報大 咁咪性價比高
牙醫/醫生性價比高 有何問題

psycho最撚伏係想走走唔到
啲人條GPA curve高到離撚哂地

唔洗找

咩logic ,性價比 係用低價買高質素，
係醫生收咁撚高分，揾幾多都係假

核能工程no idea....
電子收咁低 已反映人工

會唔會俾個左抄右抄的大學生搞核能
起碼要讀到PHD先有機會

利申：照字面解 有錯輕屌

冇 唔係hku/cu岀黎都係要捱，不過係社署都見過city grad 反而bu grad就未見到

數學呢家野。。。

Pharm

係HA做緊義工 識到人入職有2萬9
不過好睇你好唔好彩

首先 付出講緊收分 回報講緊人工
付出多回報高叫正常 (medic)
付出少回報低都叫正常 (一般科)
付出少回報高叫性價比高 (nursing)
付出多回報低叫性價比低 (pharm)
明唔明?

thanks
咁畢左業真係淨係可以做社工？

> 讀pharm

仲要AI可以完美取代

竟然冇阿豬阿狗都可以入行既surveying

History 有咩出路

笑左

個個都可以做pharm

衞生署早前推出「認可醫療專業註冊先導計劃」，為多個不受法例規管的醫療專業作自願註冊，當中包括配藥員，香港藥劑師工會擔心將來計劃實施後，容易令市民混淆配藥員及藥劑師，又認為配藥員沒受過專業訓練，准許他們進行配藥工作對市民健康構成健康隱患，已多次去信政府要求收回配藥員的自願註冊制度，否則不排除提司法覆核。

香港現時約有一萬名配藥員，分別在藥房、醫院、私醫診所或老人院舍等地方工作，主要作為藥劑助理，沒有獨立配藥資格；現有的藥劑師則約有二千多名。藥劑師工會副會長陳祖洪今表示，在自願註冊制度下，配藥員角色與藥劑師重疊，藥劑師本已供過於求，但他認為被「搶飯碗」是其次，擔心配藥員欠專業的藥物知識下，對公眾健康構成嚴重威脅。

他指，現行法例要求配藥員不可獨立配藥，須在註冊藥劑師或醫生監督下才可配藥。他又指現時未知該先導計劃的註冊標準為何，但認為坊間的證書或專業課程良莠不齊，難有統一標準。他不排除下月初，即先導計劃接受團體申請之前，提出司法覆核，要求政府收回該制度。

畢業後補個pgde

最TOP仆街個批可以做特首
撈本行又有牌考

性價比最高呢咁

其實飽和左

無錢途

要生存就一定會生存到既，你岀黎做bar好彩生存到三五七年分分中仲高人工過香港9成打工仔添，不過整體黎講而家個趨勢係越黎越難入LLB,易都越黎越難生存，所以性價比真係極低

有咩科排jupas排bandE都仲會入到

civil 呢？

以為好前途 點知係乞食

算啦我估佢小學都未畢業

好奇一問，咩依家香港有核能工程讀？

重活係AL時代jupas choices...聽過cu開既energy engineering

未計2021年開始讀完PCLL要再考執業試

不過其實拎左牌唔會死得去邊，以soli 為例，結婚離婚買賣樓租樓重有好多民事野都要律師簽名，點都有野做

City 好似有不過收分印象中唔高

dse新野
城大真係好撚on9 成日開埋d on9科點吸引人讀？

2021仲有無mid term同 final

cu engine
工程科易搵食唔怕冇飯開
仲要嶺大分數就入到仲可以享受中大名氣
性價比冠絕全港任何科ive仔可以收皮我地講返八大ok?
今年dse嘅你唔係仲諗啊
黎緊dse嘅你又洗乜讀得咁辛苦呀
拎到20-22就穩入啦
所以幾時都話
嶺大分數 三大名氣 中大工程幫到你

落實左？之前大律師公會好似極之反對,同埋soli頭個幾年確實係容易生存過bar好多，但係講長遠，bar係可以搵得多過soli好多，但係唔排除係將來會有一個改變既趨勢

咩原因導致有改變趨勢

好似係落實左，律師會做既，所以你講大律師公會就係屌佢地唔搞任何程序就落實統一試

係呀bar搵到客源就fat fat， 一開始做pupil未有客時要捱貴租洩住做，因為唔同soli可以返soli律師行做打工仔
依個亦都解釋點解要有律師世家(eg.老豆係bar)先好行bar條路

睇完呢個post
我得出一個結論

大學全部科都係伏，全部大學生都要乞食

Soli係庭上既發言權會增加

大把人唔係做社工，不過社工把口叻做乜都得 btw見到有人話社工冇錢途，如果唔係話要賺大錢的話，入社署起薪29k頂薪62k都唔錯架，前題係你要入到社署

見好多有家底做bar既都係玩幾年就唔玩

Btw,你個名 做咩會對法律界咁熟悉？

係未升職頂薪62k姐
社工個職系同言語治療師一樣
如果個個社工起薪都29k，隨時變神科

識人瑞士讀完Hotel Man返黎香港捧餐
又有人讀完就做主任乜乜乜
香港讀？紙一張黎
曬錢曬時間

surveying算唔算

poly geomatics

入黎就係想講
利申讀緊

咩係SI

到底文科可以做乜

考科舉

文員仔

bba收分唔算好高啦

香港根本得番醫療科有前途

萬科皆伏品 唯有讀醫高

Sad but true, 讀醫畢到業其實已經上左岸

保安同清潔個啲

其實係睇咩大學。有朋友係英國藥劑top1大學讀完大把香港醫院請

Mbbs nurse rt嗰d唯要出路
東大

有屋企人做姐

我就算9數啦，不才

張奴留名

依家真係東大啲醫療科性價最高

pharm/mental nurse都已經玩撚猿

Rd/mls/ot已淪陷

咁多人有能力讀醫咩，護士就真係性價比高，入唔到大學都有護士學校，門檻低，收入高，100%就業

N展仔最好，做狗都叫有得做
利申：屌如果唔係我唔夠分洗撚讀N展

中醫又點睇？性價

果個政府預測就講依幾年oversupply, 但2025年個period反增demand勁多

收生好似26,27分？唔熟

Ust finance

姐係邊間？

香港真係好悲哀

公務員退休潮都好快完

ACO都無得你做

Btw終極大伏
Cu public health

出黎做bank跑數

首先要入社署

中醫
飽和 邊夠上面落黎嗰d鬥
比著你睇中醫都睇d老 有經驗架啦
唔同西醫後生可以做醫院 之後岀黎掛牌
利申:無書讀廢青

邊間

文化研究

無人知讀過乜
無人知讀完可以做乜

Sad but true
老屎忽觀念根深蒂固

今年英國藥劑排第一，自己揾下。幾個朋友都有香港醫院既offer

要搵食一定讀NURSING, 中醫又飽和又唔係公營醫療體系, 又要讀6年, ON9先讀

可唔可以講多少少hotel man

唔知係咪講緊Nottingham, 如果係都正常

之前見另一個post有巴打講醫院請埋啲內地返黎直接空降senior中醫師/management級

係

香港出世既中醫師, 聽到都忍緊笑啦

大陸仔是旦9UP過乜乜省中醫世家聽到都醫好一半

riskman/qfin 都無?
收分高但出黎賣保險

QFIN唔係做IBANK既咩

最top個d咪可能做到, 但大把business科人同你爭個少少ibank位
根本太多呢類科

It狗咩排位

性價比算高啦 收分低 易入行 人工又有咁上下
當然係要做狗就梗架喇

如果HKU/CU你又點睇

唉，以前做律師容易好多，輕鬆入LLB又輕鬆讀到pcll，仲要競爭細好多

點睇社會學

讀完都唔知自己讀左啲乜
又唔知有咩出路

你讀完都睇唔到出路, 我地話睇到你都唔信啦

仲有一科叫精算

文化研究
讀四年，畢業都可以唔知自己嗰科係咩
去問教授文化研究係咩，教授問返你轉頭
親戚朋友例牌問讀邊個國家，你心諗：我「連國家係咩都未搞清楚，點撚樣答你呀」

之前個報告 人手最充足就係精神科護士同藥劑師
係唔夠人啊 佢係都唔請啊

讀完咪知自己點解乞食

其實讀完management係咪真係乞食

其實係佢地眼中，最top果班會係想入藥廠(eg GSK)既chemical plant 到搞研新藥/ medicinal chemistry

係。但都會有啲人想返香港做(可能屋企人要求)

只係想講睇咩大學而請人

性價比最高應該係n展？

Hku bj喺journal黎講算最唔出名
行內人多數排bu>cu>>>>>hku
Law唔係個個中意讀，又辛苦
我覺得journal呢科已經算係咁
讀唔算難，又多機會接觸唔同野，出黎又撈得好多行
好過science/文科/純soc sci好多架喇

Nursing 同 engine真係無撚得輸
大把中學mk仔mk妹唔夠分碌入去讀下出黎就輕鬆屌打三大乞食科撚

收得咁濫，應該都有人返到嚟冇嘢做掛

讀晒銀時都係入藥廠 (e.g. GSK)
不過賣藥
但講真讀Science 去做藥sales 性價比都唔錯

點解唔無人提IT
依度D 人成日話IT狗...

香港讀工程同經濟最穩

Psy grad ，呢加讀master

it無牌 濫姐 asso ive thei都一堆it科 嗰班讀完都叫自己做it 做support梗係做到隻狗咁啦

三大出嚟做到隻狗嗰啲人工都唔會低 除非你差隻腳入startup嘅姐

有人問

[JUPAS 最後排位] 八大起薪點：港大領先，教大第二，嶺大有進步空間

Hotel Man 真心伏
俾人感覺唔夠專

it性價比點會低 cu engine揀cs 收嗰廿分頭

it狗聽得多 你有冇聽過讀it搵唔到工 事實喺香港勁嘅it可以撈到風生水起 相對地廢嗰班咪要做狗 只係廢嗰班人多人啲姐 咁都係人廢先會做狗姐 唔關it事

大部分低分科既性價比都幾好
Engine、Nursing、Education，22 分左右
有專業，有市場，再唔掂都仲有政府工墊底

仲未講精算，到依家死左太多人

精算INTERN都20K+ WOR, 咁都伏?

你叫到個數字係1個拉10個既average，無10個都有5個

Jer佬lism點止ok伏呀 伏到飛天

邊個鋪intern開20k+?

AIA

Psycho
HKU 同 CU邊間會無咁乞

認真N展收分低，Fg人工都有17-18K,算係咁喇。只係要落下地盤，講粗口比人屌下咁姐。
性價比真心高

唔知堅定流, 可能條友同我吹水

認真 點睇人類學 mean好似28

其實有D伏唔伏就一聽個名就知既

自從有淋病既LSG之後唔入社署已經好少有呢支歌仔唱
FG出黎好多係要做asso/hd位既post
非社署搵到degree位post少之又少
人工少成9-10k
仲要有d仆街機構唔足point

如果係AIA嘅話都幾肯定係吹水

Statistics 笑而不語..

一般係幾多

人生發生咩事會走去讀呢科

我覺得ok喎
算係applied science
起碼算係社會需要嘅skills先
再補個master可以做好多野

性價比最高呢
除左東大

journal可能係會學到好多野（雖然其實學到既根本9成都係出面intern/做野先開始學到根本唔係上堂學），可以好似好多行業職位關事（其實黎黎去去咪又係果d），但當你訓練到自己好似好鬼多skill已經一個人可以分飾一隊10人crew（呢樣而家已經變左請你條友對你既基本要求）既時候，佢同你講，你只值萬零蚊，果下，哇屌…journal train出黎既人絕對係剝削既最佳人選

睇人架姐

咪讀啦
你讀完人地讀一年ma等如你讀4年
除左想讀上去專科or做counseling
唔係咪讀

mean有咁高咩？唔係CU 收得最低個幾科黎架咩

What is ma?

讀唔算難呢樣真，因為口水科黎，將d common sense吹到變左本書，基本上可以話無inspiring既書讀，某程度上大學學科黎講無書讀呢點都係一個伏位黎。

見到notttingham就即請? 少年你太年輕了

根本除左商科 讀咩都唔掂

一半左右就差唔多

估唔到藥劑咁伏，果時聽d talk講到前景好好咁 （不過大學d talk…讀完同聽完唔同系既人講，再諗返果時聽 talk聽到既野，真係覺得d talk 好有開黎水人入去既感覺）

絲邊間
會唔會做返本行

Taught master黎
姐係以前嘅graduate diploma
讀完一年full time/兩年part time等如你係psyc degree grad
之後照可以考上去

MA 可否升上 PhD？

聽落都唔算伏
之前睇理大salary report比佢fake左

得呀
當你係psyc grad嘅quali
你想問嘅係research phd定係好似clin psy/edu psy/io psy嘅phd?
想上research就最好讀返4年本科degree啦 始於叫打好個全面嘅學術base
反而其實專科嘅psy其實真正重要嘅係master開始
Degree嗰d 乜9 cog psy/soc psy你真係做心理學家唔會太用得著
真正重要同值錢嘅係你睇case/practical work/你個area嘅知識
所以我成日覺得ma個作用係比人駁上專科master
用一年係咁以了解下唔同psy subfield用黎prove自己有psy底

藥劑讀完仲要同執藥仔爭做 Dispenser
情何以堪

讀緊soso哂銀時想minor 乞食之霸

化驗

通常一半樓下

有冇CU trans grad 可以解答下

點解冇accounting

關咩事

走啦唔想搞大佢

4-5年前個個狗衝去讀

一定Chinese medicine

英國grad 香港有牌咩?

我就是Journalism

Soc Sci 話說大個出嚟做咩

我都想知

一車車心理學畢業既走去讀msw
心諗點解當初又唔直接入社工呢
社工依一行仲要係學士個光環大過非社工本科既msw

鳩小陣啦 精算intern邊有20k咁撚多
一半就差唔多

唔信可以駛廿萬加幾年時間去讀
Grad左出黎體驗下人地講既野堅定流

文學院

但MSW資歷架構係6
同non nursing grad 入Master of Nursing 做RN一樣

中大政治研究係咪收好高 出黎係做咩架 唔太清楚 有無人講下

測量邊有得輸

心理degree非專科
要讀埋master 先叫專業人士
但心理master競爭大 咪轉去讀MSW

個個都屌hotel management
但係真心入職係低人工同OT
不過過咗25歲都已經跑贏大市

因為呢度係香港

同意，收分高，best 5要29 or 30先入到中大中醫，收分高過law同精算

喂大佬，我有30分唔讀qfin唔讀physio賺大錢？

仲同你讀6年先拎個萬幾蚊人工？

讀緊Cu Bio, 又係等乞食

Psy上coun psy一樣搵到錢，資歷淺學緊師都收緊500/hr，資深既1000/hr，搵唔搵到睇你專攻邊個範疇。ed psy投資時間同讀醫一樣多，但講緊請個顧問醫生比到可能200k既時候，EP先得60k
利申16 ug grad 乞緊食，識人做緊

不過輔導係香港冇咩保證
要輔導我搵社工搵cp唔好，前者免費後者好似比輔導專d
搞到輔導唔上唔落咁

下面咁比又唔係咁公平既
醫生要做到顧問水平，EP都有10萬一個月啦
仲要未計EP本身都已經係高人工行業

EP做好耐資歷深先有呢個人工，同埋香港EP渴市喎。一個EP可能要對十幾間學校，counsellor仲多，唔係做私校根本做死
Counsellor冇政府資格但民間有兩個counsellor組織都做到下野既，不過人人都可以claim自己係counsellor囉
社工學既skills其實係coun psy借過黎，一般社工搞唔掂先會轉介到counsellor度，但又有幾多人既問題真係會咁嚴重，嚴重又有錢出左去搵私家做consultation啦，呢個就係點解私家counsellor可以收咁貴既原因。老實講，幾好搵

漏左sci

因為要搵食

咁計建築工程個d都幾高性價比
2x分入 civil / bs / qs
出黎fg 19~21k

邊間hotel？

Archi 由讀書chur到考牌

人工高前途好
性價比係正常

一二五真心伏。寫野文筆好可以批判下人，寫下無良稿呃飯食。心理做唔掂正行都可以搞偏門，都係賺幾多。

你叫雅姦停d學生情何以堪

我發覺近年政府ao/eo/紀律部隊officer grade多左請journal人
始終journal人中英文能力高, 對時事的思辨能力亦都強
其實好啱入政府
你見幾多大台主播走左去當差就知
不過你讀得journal
想唔想入政府做狗又係另一回事...

Leave name

有咩

岩呀

大伏專科系列
pharm: 收分高，畢業做ive都做得嘅執藥仔/sales/乞食
mental nurse: 冇位
speech: 讀兩年master同ug讀五年一樣都做得，已爆
social work: 一街都係，搵到位先講

咁啱有識既入到ao同eo
不過唔係fresh grad入
做過幾年media/新聞工

竟然冇BBA, 明明依科先最伏...畢業生多到開車求其撞死幾個都實撞到個讀BBA

利申：BBA 畢業

cs讀書量和深度都高過medic，因畢完業之後還要不斷學新野。而撈到風生水起的都是如中六合彩般，跟讀詳無關，讀bba，都可以開間startup再上Nasdaq...
如性價比包括收分以外的付出，cs、it一定好低...

咁多course本身無能力嗰d呀豬呀狗都讀到cs it
出到黎咪變it狗囉
你估咁多zuckerburg咩

你人生為搵大錢？

Nutrition呢?

幾個 吹大D
HKU CUHK 1st hon以下都未必有offer

呢個你落一次地盤先講啦 番六日，讀完大學都仲要中午3x度係地盤日曬雨淋 另外兩個就真心唔錯既

係香港咁on99調轉黎玩啫，依家畀人爬哂頭知到仆街先陰陰地發展科創 仲打哂飛機
工程科根本係神科級數
文社酒店商 先係 水所謂嘅泡科

無錢講咩人生？

為五斗米折腰啫
有幾多人讀書為抱負

其實讀咩科都係乞食

2皮野除番開一日得800蚊, ot仲好多時冇得claim。電燈佬出面都講緊1200一工，9-6準時或早走，ot計兩工。

Fg咋嘛
個個社大fg都要捱架啦
又唔諗下之後點
坐冷氣房指點大局
輕鬆拎5,60k

Design呢

BA呢

仲 on9

香港咪撈design啦 都唔夠出面黎嫁啦
呢科完全同讀書好/dse分無關
好難評

半島

性價比

但佢好似話其他五星，例如四季嗰類都係咁，
佢而家連強積金都唔洗供，
因為公司會俾埋顧員嗰份

UST IRE夠伏未
medic/接近medic分數去讀pure science

Qs 咪係 邊度會有engineer 唔洗出site，你搞笑？

實係唔錯啦

睇完呢份野真係覺得唔值呢個分

睇下有咩科學界難度同級數最高既野讀先！

咁高分入去就係為左做VIP 當20位IRE學生自戀緊成為科學界神科精英既時候，原來普通science係有機會可以trans過去的

再睇埋呢張IRE學生成日打J用既Salary, 當然第一批科學家係今年先grad, 數據不能作準

Source:

UST QS ranking既未來靠晒佢地

都唔夠chem eng伏掛

cs and general bs management 係咩科黎？
搵成3皮？

Geography 可以有咩出路

mech

Double degree wo ching 重要ust，要讀到幾chur，同埋可能得幾丁友呢

Math & econ 都 26k 啦

Btw，fg max 起薪near 十皮係乜玩法(eg: gbus, qfin, math econ)

Math&econ grad多數做咩 咁勁嘅

擺明係比幾個outlier拉高左
睇個mean都偏低
同埋個maximum

諗多左
而家呢個年代DSE雞都知BBA乞食喇

咁入咪吹到bba都乞食
起碼叫搵到工

比你入到醫管局又點？
一個星期五十幾粒鐘
有錢咪又係無命洗

都係諗多左
全香港有幾多個economist/analyst位
又諗下, 每年有幾多相關/相近學科既人grad
exclude埋非三大, 都起碼有2百個

都唔算叫做outlier
business最最最top果班不嬲揾得多
年年max.都咁上下

的確行頭縮窄緊. 同埋呢科唔包生仔, 理論上有手有腳,肯學肯考,就可以拎牌
工程同account點解永遠都有市 係因為 有小圈子學會把關 西走非本科degree d人

account 冇， 每年都有過三成唔係account major人入迫科

呢位同學 都係諗多左
無心得罪你 但我用個極端例子黎回應你
其實咩科搭個nursing master都好好前途

人工高
工時唔會低
工時高
比你人工高咪又係無命洗

sorry自膠 當年大把同學鳩報big4

做精算九成都係精算major
btw 衣加仲有人話精算grad 14k

你睇三大定點先
shity 個d真係好多都乞食 太濫喇因為
poly唔好好多
ou個類 就算啦

屌成日都係呢句自我安慰
大把人ot拎高人工咪又係好地地又有娛樂

但所有同business有少少關係嘅工都已經做得
你試下同純文理社科比

因為香港剩係賣英文

所以我會形容為 未到最慘 但唔會係特別好

請移民來我們美國

想過aus
幾中意d生活
而家積極plan緊
覺得香港留唔耐

點睇acct呢科
易入 有牌 專科
正常嘅30歲後可以去到40k+
不過又成日吹風話十年後ai會取代acct

林作?

變補習名師fatfat

如果用收生成續vs 錢途黎比 係大致fair既
但如果考慮埋要係bug4過非人生活的話
就要自行衡量, 始終對於OT同捱辛苦既接受程度人人唔同.

如果真係咁勁，不如申請獎學金出國讀
黎美國

美國人恥笑香港人中

呢個post幾中肯
話說中學果陣目標係讀藥劑
好彩讀唔到
而家諗起都一額汗

香港新一代其實都無乜特別機會
真係想做d乜野既，黎我地美國啦～

讀乜都乞食，香港後生玩撚猿
呢樣爆煲，嗰樣飽和，樓價又高到癲，而家外國又收緊移民政策，支國人正宗仆街陷家產

因為中國就係一個咁既地方
人多命賤
同外國已人少命精唔同

只可以講今時今日讀到書已經唔代表D咩
得醫療系叫做好少少

有幾科都爆咗啦

無爆個d只係因為供應量唔夠。。。。。

供應量一多，香港就變大陸，人多命賤物價貴

嗰陣個ex想讀nursing, 水鳩咗佢讀fst, 跟住屌晒鬼依家唔知佢點

每日150個落香港 有專才有賤民 香港土生土長讀到書讀唔到書都齊乞米搵雞碎

屌你

佢自己都貪心嘅，個分高過nursing條線好多，咪諗住擺科高分d嘅前d, 點撚知會真係入咗 btw佢好似擺mental唔係nursing

2點幾倍人工

有D野想幫IRE 講吓
呢科本身係預你日後做research (你見人地幫你搵international U lab. 做summer exchange就知) 加埋UROP
你份CV 最少有兩份research exp.
加埋faculty prof. 做advisor (ref. letter)
咁樣去保你有 mphil or even better, phd.

所以如果你ug 讀呢科之後出嚟搵野做嫌低人工，唔代表ire 乞食，只係你份人又柒又廢姐。

Fashion design 呢

第一二位
藥sales 應該好搵得wo, 計性價比點會差

人人想做sales 咩
仲未計pharm 本身咁撚難讀
出黎做個sci grad 都做得既sales
咁多graduatea 而家藥廠乜位都唔夠分啦

文科尼講中文算唔算正路d,點都好過宗教同人文

英文會好d
中文出到黎都係乞食

慘，佢嗰陣成日話grad咗去大陸做，唔知依家點

有無人講下marketing

識人讀藥劑但唔係港中大 唔知佢依家撈成點

畢業頭幾年黎講it 一定最高性價比

澳洲讀咩最抵屌？
PT? OT?

PT仲可以
DSE22分好穩了
唔夠分就讀foundation上

宜家東華OT有牌就唔抵了
40萬有牌得讀, 仲咁貴去澳洲做乜

marketing比較多"醒目仔"
sell soft skills
面皮夠厚 通常撈得OK

中文除左教書真係好大時會乞食

如果咁唔好彩入左去
強烈建議呢4年花多D時間操練普通話

1. 你讀完唔鐘意入醫館局做可以唔入，走去考下高登神工aco 又得，靠part time 炒散補習又得
但倒番轉你其他major出身想入醫管局捱50幾粒鐘都唔得

2. 對好多出身清貧的人黎講，佢真係要呢筆錢去脫離清貧的生活

3. 有d人家庭為重，自己無命享唔緊要，只要屋企人老婆仔女活得好就夠

識唔少jornalism 都做marketing / PR